EdUSU: 強烈譴責校方公開閉路電視畫面 企圖製造文革式批鬥

就早前有人於本校民主牆張貼標語，以挖苦或攻擊教育局副局長蔡若蓮長子自殺一事，而本會已根據《會章附則——民主牆守則》的第十條，迅速把相關的標語移除，而事件亦引起了公眾關注。

今日中午，張校長於記者會上被問到有關閉路電視有否攝錄涉事者容貌時，張校長表示校方「不能講得太多」，但不久之後校方竟然把相關的閉路電視畫面截圖公開予媒體，使得兩名疑似涉事者的外貌於未審先判的情況下曝光，遭受口誅筆伐，乃至人身攻擊，這等出賣學生的做法無疑是破壞學生與校方的互信。

再者，校方不應囿於社會、政治團體的壓力而進退失據，而民主牆是學生會管理之地方，校方理應尊重學生自治，讓本會按照本會會章程序處理，判以合適的處分。審訊過後才向公眾、師生等作出謹慎、完整的交代。現在校方妄自公開閉路電視畫面，目的就是希望能夠殺一儆百，製造寒蟬效應，讓公眾向涉事者作文革式批鬥的網上審判。張校長滿口仁義，但背後竟然公開涉事者容貌，其心可誅，教人心寒！

民主牆乃彰顯言論自由的平台，校方非旦在未有查明真相的情況下，斷言對涉事者處以嚴厲懲處，更肆意把閉路電視片段公開，有違理性，把近年於香港橫行的文革式批鬥、急躁的情緒帶進校園。這非旦無助釐清來龍去脈，更徒添是非曲直，自毀教大樸實，自由風氣，引來學生對言論自由收窄擔憂。更甚的是，如今先例一開，未來同學可能會作自我審查，或是選擇沉默，不再發表任何意見，與民主牆的原意背道而馳。

校方理應就公開閉路電視片段向師生作出交代，並應向決策公開片段者作出調查聆訊，以及檢討處理相關事項的程序等，並承諾避免再次出現同類事項和保障言論自由。

最後，本會再次祈願逝者安息，並希望言論自由不會因此而消失。

香港教育大學學生會
香港教育大學學生會編輯委員會
二零一七年九月八日

[/quote]

張圖真係

垃閪圾校長

推

幅圖幾正

肉醬
我而家明笑柒你
唔洗擇日

敢做唔敢認？知衰怕被人知？

冇錯！校長敢做唔敢認！好過份丫

學校唔放出去唔通偷咩
少年太天真了

到時都係推個保安出黎死架啦
校方點會上身?